<resources>
    <string name="app_name">MyRecyclerViewApp</string>

    <string name="music_name">Nama Alat Musik</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Violin</item>
        <item>Viola</item>
        <item>Cello</item>
        <item>Double Bass</item>
        <item>Trumpet</item>
        <item>French Horn</item>
        <item>Trombone</item>
        <item>Tuba</item>
        <item>Flute</item>
        <item>Oboe</item>
        <item>Clarinet</item>
        <item>Bassoon</item>
        <item>Harp</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Biola adalah alat musik petik gesek yang berevolusi selama Renaisans dari instrumen gesek sebelumnya: biola abad pertengahan; cabang Italia abad ke-16, lira da braccio; dan rebec. Biola mungkin adalah alat musik yang paling terkenal dan paling banyak didistribusikan di dunia. Biola adalah instrumen penting dalam berbagai genre musik. Mereka paling menonjol dalam tradisi klasik Barat, baik dalam ansambel (dari musik kamar hingga orkestra) dan sebagai instrumen solo. Biola juga penting dalam banyak jenis musik rakyat, termasuk musik country, musik bluegrass, dan jazz. Biola elektrik dengan bodi padat dan pikap piezoelektrik digunakan dalam beberapa bentuk musik rock dan fusi jazz, dengan pikap dipasang ke amplifier instrumen dan speaker untuk menghasilkan suara. Biola telah tergabung dalam banyak budaya musik non-Barat, termasuk musik India dan musik Iran. Nama biola sering digunakan terlepas dari jenis musik yang dimainkan di atasnya.</item>
        <item>Viola adalah alat musik petik, tenor dari keluarga biola. Itu dibangun dalam proporsi yang mirip dengan biola tetapi memiliki panjang tubuh 37 hingga 43 cm (14,5 hingga 17 inci), sekitar 5 cm (2 inci) lebih panjang dari biola. Empat senarnya disetel c–g–d′–a′, dimulai dengan C di bawah C tengah. Di masa lalu, biola memiliki ukuran dan gaya yang bervariasi, begitu pula namanya. Kata viola berasal dari bahasa Itali. Orang Italia sering menggunakan istilah viola da braccio yang secara harfiah berarti: lengan. "Brazzo" adalah kata Italia lainnya untuk biola, yang diadopsi Jerman sebagai Bratsche. Orang Prancis memiliki nama mereka sendiri: cinquiesme adalah biola kecil, haute contre adalah biola besar, dan taile adalah tenor. Saat ini, orang Prancis menggunakan istilah alto, merujuk pada jangkauannya.</item>
        <item>Cello adalah alat musik dengan empat senar yang bentuknya seperti biola besar. Anda memainkan cello dengan busur sambil duduk dan memegangnya tegak di antara kedua kaki Anda. Dimainkan oleh pemain cello atau pemain biola, ia menikmati repertoar solo yang besar dengan dan tanpa iringan, serta banyak konser. Sebagai instrumen solo, cello menggunakan seluruh jangkauannya, dari bas hingga soprano, dan dalam musik kamar seperti kuartet gesek dan bagian gesek orkestra, selo sering memainkan bagian bas, yang diperkuat satu oktaf lebih rendah dengan bas ganda. . Musik bass berpola dari era Baroque biasanya menggunakan cello, viola da gamba atau bassoon sebagai bagian dari grup basso continuo bersama instrumen akord seperti organ, harpsichord, kecapi, atau theorbo. Cello ditemukan di banyak ansambel lainnya, dari orkestra Tiongkok modern hingga band rock cello.</item>
        <item>Bass ganda juga dikenal sebagai bass (/ beɪs /), di antara nama-nama lain, adalah alat musik gesek terbesar dan bernada terendah dalam orkestra simfoni modern (tidak termasuk tambahan yang tidak ortodoks seperti octobass). Strukturnya mirip dengan cello, ia memiliki empat senar, meskipun kadang-kadang lima. Bass ganda dimainkan dengan busur (arco), atau dengan memetik senar (pizzicato), atau melalui berbagai teknik yang diperpanjang. Dalam repertoar orkestra dan musik tango, arco dan pizzicato digunakan. Dalam jazz, blues, dan rockabilly, pizzicato adalah norma. Musik klasik dan jazz menggunakan suara alami yang dihasilkan secara akustik oleh instrumen, seperti halnya bluegrass tradisional. Dalam funk, blues, reggae, dan genre terkait, double bass sering diperkuat.</item>
        <item>Terompet adalah alat musik tiup kuningan yang terkenal karena nadanya yang kuat yang dibunyikan oleh getaran bibir pada corongnya yang berbentuk cangkir. Terompet terdiri dari tabung silinder, berbentuk lingkaran lonjong utama yang menyala menjadi lonceng. Ada banyak jenis terompet yang berbeda, dengan yang paling umum bernada B♭ (instrumen transposisi), memiliki panjang pipa sekitar 1,48 m (4 kaki 10 inci). Terompet awal tidak menyediakan sarana untuk mengubah panjang tabung, sedangkan instrumen modern umumnya memiliki tiga (atau terkadang empat) katup untuk mengubah nadanya. Kebanyakan terompet memiliki katup tipe piston, sementara beberapa lainnya memiliki tipe putar. Penggunaan terompet katup putar lebih umum dalam pengaturan orkestra (terutama dalam orkestra gaya Jerman dan Jerman), meskipun praktik ini berbeda di setiap negara. Seorang musisi yang memainkan terompet disebut pemain terompet atau terompet.</item>
        <item>French horn alat musik dari keluarga kuningan. Itu berbentuk seperti tabung logam panjang dengan satu ujung lebar, dililitkan melingkar. Anda memainkan terompet Prancis dengan meniupnya dan menggerakkan katup untuk mendapatkan nada yang berbeda. Pitch dikontrol melalui kombinasi dari faktor-faktor berikut: kecepatan udara melalui instrumen (dikendalikan oleh paru-paru pemain dan diafragma toraks); diameter dan ketegangan bukaan bibir (oleh otot bibir pemain — embouchure) di corong; ditambah, dalam klakson modern, pengoperasian katup dengan tangan kiri, yang mengalirkan udara ke bagian pipa tambahan. Kebanyakan klakson memiliki katup putar yang dioperasikan dengan tuas, tetapi beberapa, terutama klakson yang lebih tua, menggunakan katup piston (mirip dengan terompet) dan klakson Wina menggunakan katup piston ganda, atau katup pompa. Orientasi bel yang menghadap ke belakang berhubungan dengan keinginan yang dirasakan untuk menciptakan suara yang lembut dalam situasi konser, berbeda dengan kualitas terompet yang lebih menusuk. Klakson tanpa katup dikenal sebagai klakson alami, yang mengubah nada di sepanjang harmonik alami instrumen (mirip dengan terompet). Nada juga dapat dikontrol oleh posisi tangan di lonceng, yang pada dasarnya mengurangi diameter lonceng. Nada nada apa pun dapat dengan mudah dinaikkan atau diturunkan dengan menyesuaikan posisi tangan di bel. Kunci klakson alami dapat diubah dengan menambahkan lekukan berbeda dengan panjang berbeda.</item>
        <item>Trombon adalah alat musik besar dari keluarga kuningan. Ini terdiri dari dua tabung oval panjang, salah satunya dapat didorong ke belakang dan ke depan untuk memainkan nada yang berbeda. Kata "trombone" berasal dari bahasa Italia tromba (terompet) dan -one (akhiran yang berarti "besar"), jadi namanya berarti "terompet besar". Trombon memiliki lubang silinder yang dominan seperti terompet, berbeda dengan instrumen kuningan yang lebih berbentuk kerucut seperti cornet, eufonium, dan terompet Prancis. Trombone yang paling sering ditemui adalah tenor trombone dan bass trombone. Ini diperlakukan sebagai instrumen non-transposing, membaca di lapangan konser di bass clef, dengan nada yang lebih tinggi terkadang dinotasikan di tenor clef. Mereka bernada di B♭, satu oktaf di bawah terompet B♭ dan satu oktaf di atas tuba bass B♭. Trombone E♭ alto yang dulu umum menjadi kurang umum karena peningkatan teknik memperluas jangkauan atas tenor, tetapi mendapatkan kembali popularitas karena kemerduannya yang lebih ringan. Dalam musik band kuningan Inggris, trombon tenor diperlakukan sebagai instrumen transposisi B♭, ditulis dalam kunci musik treble, dan trombon alto ditulis pada nada konser, biasanya dalam kunci musik alto.</item>
        <item>Tuba, alat musik tiup kuningan bernada dalam dengan katup dan lubang berbentuk kerucut lebar. Kata tuba awalnya adalah nama terompet Romawi yang dibuat lurus dan merupakan kata Latin abad pertengahan untuk terompet. Instrumen kuningan bas berkatup untuk band disebutkan sejak tahun 1829, tetapi sekarang hanya sedikit yang diketahui tentangnya. Seseorang yang memainkan tuba disebut tubaist, tubist,[4] atau hanya pemain tuba. Di band brass atau band militer Inggris, mereka dikenal sebagai pemain bass.</item>
        <item>Seruling adalah keluarga alat musik dalam kelompok alat musik tiup kayu. Tidak seperti alat musik tiup kayu dengan buluh, seruling adalah alat musik tiup aerofon atau tanpa buluh yang menghasilkan suaranya dari aliran udara melintasi lubang. Selain suara manusia, seruling adalah alat musik yang tercatat paling awal. Seruling adalah alat musik paling awal yang dapat diidentifikasi, seperti contoh paleolitik dengan lubang bor tangan telah ditemukan. Sejumlah seruling yang berasal dari sekitar 53.000 hingga 45.000 tahun yang lalu telah ditemukan di wilayah Jura Swabia di Jerman saat ini. Seruling ini menunjukkan bahwa tradisi musik yang berkembang sudah ada sejak periode paling awal kehadiran manusia modern di Eropa. Sementara seruling tertua yang diketahui saat ini ditemukan di Eropa, Asia juga memiliki sejarah panjang dengan instrumen yang berlanjut hingga saat ini. Di Cina, seruling tulang yang dapat dimainkan ditemukan, berumur sekitar 9000 tahun. Benua Amerika juga memiliki budaya seruling kuno, dengan instrumen yang ditemukan di Caral, Peru, berusia 5000 tahun dan di Labrador berusia sekitar 7500 tahun.</item>
        <item>Oboe adalah sejenis alat musik tiup kayu buluh ganda. Obo biasanya terbuat dari kayu, tetapi bisa juga terbuat dari bahan sintetis, seperti plastik, resin, atau komposit hibrida. Jenis obo yang paling umum, soprano oboe bernada C, berukuran panjang sekitar 65 cm (25+1⁄2 inci) dan memiliki kunci logam, lubang berbentuk kerucut, dan lonceng yang melebar. Suara dihasilkan dengan meniup buluh pada tekanan udara yang cukup, menyebabkannya bergetar dengan kolom udara. Nada khasnya serbaguna dan digambarkan sebagai "cerah". Ketika kata oboe digunakan sendiri, umumnya diartikan sebagai anggota sopran daripada instrumen keluarga lainnya, seperti bass oboe, cor anglais (tanduk bahasa Inggris), atau oboe damore.</item>
        <item>Klarinet, alat musik tiup kayu buluh tunggal. Ini adalah anggota standar orkestra dan band. Ini memiliki lubang silinder dan lonceng yang menyala, dan biasanya terbuat dari kayu hitam Afrika (Dalbergia melanoxylon, lebih sering disebut renadilla). Klarinet terdiri dari keluarga instrumen dengan ukuran dan nada yang berbeda. Keluarga klarinet adalah keluarga alat musik tiup kayu terbesar, mulai dari kontrabas BB♭ hingga soprano E♭. Klarinet B♭ sopran adalah jenis yang paling umum, dan merupakan instrumen yang biasanya ditunjukkan dengan kata "klarinet".Pembuat instrumen Jerman Johann Christoph Denner umumnya dikreditkan dengan penemuan klarinet beberapa waktu setelah 1698 dengan menambahkan kunci register ke chalumeau, instrumen buluh tunggal sebelumnya. Seiring waktu, keywork tambahan dan bantalan kedap udara ditambahkan untuk meningkatkan nada dan pemutaran. Hari ini klarinet adalah perlengkapan standar orkestra dan band konser dan digunakan dalam musik klasik, band militer, klezmer, jazz, dan gaya lainnya.</item>
        <item>Bassoon adalah alat musik tiup kayu yang menghasilkan suara dalam rentang rendah, menggunakan buluh ganda, dan memiliki bentuk yang khas, dengan tabung panjang yang terlihat seperti dilipat menjadi dua. Ia dikenal karena warna nadanya yang khas, jangkauan luas, keserbagunaan, dan keahliannya. Ini adalah instrumen non-transposing dan biasanya musiknya ditulis dalam kunci bass dan tenor, dan kadang-kadang dalam treble. Ada dua bentuk bassoon modern: sistem Prasmanan (atau Prancis) dan Heckel (atau Jerman). biasanya dimainkan sambil duduk menggunakan tali pengaman, namun bisa dimainkan sambil berdiri jika pemainnya memiliki tali pengaman untuk memegang alat musik tersebut. Suara dihasilkan dengan menggulirkan kedua bibir di atas buluh dan meniupkan tekanan udara langsung untuk menyebabkan buluh bergetar. Sistem penjariannya bisa sangat rumit jika dibandingkan dengan instrumen lain. Muncul dalam bentuk modernnya pada abad ke-19, bassoon menonjol dalam orkestra, band konser, dan literatur musik kamar, dan kadang-kadang juga terdengar dalam pengaturan pop, rock, dan jazz. Orang yang memainkan bassoon disebut bassoonist.</item>
        <item>Harpa, alat musik petik yang resonatornya, atau perutnya, tegak lurus, atau hampir tegak lurus, dengan bidang senar. Setiap senar menghasilkan satu nada, gradasi panjang senar dari pendek ke panjang sesuai dengan nada dari tinggi ke rendah. Resonator biasanya dari kayu atau kulit. Penggambaran harpa kuno dicatat di Irak saat ini (Mesopotamia), Iran (Persia), dan Mesir, dan kemudian di India dan Cina. Pada abad pertengahan, kecapi telah menyebar ke seluruh Eropa. Kecapi ditemukan di seluruh Amerika di mana itu adalah tradisi rakyat yang populer di beberapa daerah. Desain yang berbeda juga muncul dari benua Afrika. Harpa memiliki tradisi politik simbolis dan sering digunakan dalam logo, termasuk di Irlandia.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_history">
        <item>Biola dalam bentuk modern bermula dari Italia Utara pada awal abad ke-16, terutama di kota pelabuhan Venice dan Genoa, yang berhubungan langsung ke Asia Tengah lewat jalur sutera. Biola Eropa modern dipengaruhi oleh berbagai alat musik, terutama dari Timur Tengah dan Bizantium.</item>
        <item>Sejarah Biola/ Violin di mulai pada zaman renaisans, yang memiliki dampak besar pada semua seni, paling tidak dalam konstruksi instrumen. Violin seperti yang dikenal saat ini dibangun pada awal abad ke-16. Dalam iklim ini Violin dan cello juga muncul. Hal ini diyakini bahwa Violin berasal dari Italia di tahun 1500-an awal. Hal ini berevolusi dari Violin dan rebec, keduanya adalah instrumen string yang berlekuk dari periode Pertengahan abad. Violin juga muncul dari braccio da lira, instrumen Violin-seperti dari periode Renaissance. viol, yang datang sebelum Violin, juga erat terkait.</item>
        <item>Cello berasal dari kata “violcello” dari bahasa Italia yang berarti Violine kecil. Di Indonesia sendiri kebanyakan orang menyebutnya dengan Cello atau Selo yang termasuk kedalam anggota biola. Seperti sudah kita disebutkan diatas bahwa Cello sangat terkenal dalam beberapa aspek.</item>
        <item>Kontrabas diciptakan pertama kali pada abad ke-15, namun pada saat itu belum dikenal dengan sebutan kontrabass tetapi masih disebut sebagai bass violin (Banoe, 1984:147).Pada awalnya kontrabass digunakan hanya sebagai pengiring di dalam orkestra, tetapi seiring berkembangnya waktu kontrabass sudah banyak yang digunakan untuk bermain solo, bahkan diiringi orkestra atau Conserto Kontrabas. Ada beberapa kata lain dari kontrabas: Bass Up(Bas Berdiri), String Bass, dan Double Bass.</item>
        <item>Terompet diperkirakan sudah ada sejak 1500 sebelum Masehi. Awalnya, alat musik jenis ini diperuntukkan keperluan ritual agama dan juga digunakan dalam militer terutama saat akan berperang. Kemudian terompet dijadikan sebagai alat musik pada masa pertengahan Renaisance hingga kini2.</item>
        <item>Instrumen modern adalah keturunan dari instrumen-instrumen tiup masa awal ini yang digunakan selama berabad-abad di Eropa untuk kepentingan militer dan berburu. horns ini memiliki berbagai bentuk dan ukuran. Horn orkestra khususnya diturunkan dari trompe de chasse Perancis, yang menghasilkan nama “French Horn”. Horn berburu ini, digunakan di Perancis pada abad ketujuh belas, adalah tabung ramping yang digulung menjadi sebuah lingkaran besar yang bisa dengan mudah digantungkan di bahu para pemburu. Tabung ini panjangnya hanya 7 kaki (210 cm) dan lebih silindris dari horn modern. Cor de chasse abad ke delapan belas, instrumen tipikal dalam orkestra masa Bach dan Handel, dua kali lebih panjang dan digulung dalam dua lingkaran. Instrumen ini tidak memiliki katup dan awalnya dimainkan dengan belnya mengarah keatas dan keluar.</item>
        <item>Munculnya trombon berasal dari abad ke-15. Secara umum diterima bahwa pendahulu langsung dari instrumen ini adalah pipa rocker, ketika dimainkan di mana musisi memiliki kesempatan untuk menggerakkan pipa instrumen tersebut, sehingga memperoleh skala kromatik. Selama keberadaannya, trombon praktis tidak mengalami perubahan desain yang radikal. Instrumen pertama, yang pada dasarnya adalah trombon, disebut sacbut (dari bahasa Prancis saquer - menarik ke arah diri sendiri, buter - menjauh dari diri sendiri).</item>
        <item>Tuba pertama kali muncul pada abad ke-19, kini merupakan anggota alat musik dalam orkestra modern. Alat musik brass dapat menghasilkan suara karena getaran dari bibir pemainnya. Getaran bibir pemain alat musik ini akan mengalirkan udara menuju pipa.</item>
        <item>Menurut jurnal Classification of Musical Instrumentr yang ditulis pada 1961, flute tertua ditemukan di wilayah Swabian Jura, Jerman sekitar 53.000 sampai 45.000 tahun silam. Lalu, berdasarkan informasi di situs Yamaha, flute dulu terbuat dari tulang hewan dan digunakan di Eropa era Paleolitik.</item>
        <item>Instrumen Oboe pertama kali diciptakan oleh Jean Hottere I dan Michel Philidor pada tahun 1660. Sepuluh tahun kemudian, dalam periode ini banyak penilitian dan perbaikan yang berguna oleh pembuat instrumen dari Prancis.</item>
        <item>Awalnya, alat musik klarinet hidup sebagai chalumeau pada awal diciptakan pada 14 Januari 1690. Kemudian, pada sekitar 1700, salah satu pemusik asal Jerman bernama Johann Christoph Denner, menambahkan kunci baru ke alat musik chalumeau dan menghasilkan klarinet pertama di dunia.</item>
        <item>Instrumen musik ini berkembang dari abad ke-16 dan memiliki nama yang bermacam-macam diantaranya Curtal atau Curtail (Inggris), Basson atau Fagot (Perancis), Dulcian atau Fagott (Jerman), Fagotto (Italia) dan Bajon (Spanyol). Semuanya merupakan leluhur dari Bassoon, yang juga dimainkan dengan buluh ganda, terbuat dari sepotong kayu tunggal dan terdiri dari empat bagian yang terpisah seperti bassoon yang digunakan pada saat ini.</item>
        <item>Harpa sudah ada sejak zaman Mesir kuno atau sekitar 5.000 tahun yang lalu. Hal ini terbukti dengan adanya gambar di dinding makam orang Mesir Kuno yang tinggal di dekat sungai Nil. Para ilmuwan memperkirakan gambar ini dibuat pada tahun 3000 SM.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/violin</item>
        <item>@drawable/viola</item>
        <item>@drawable/cello</item>
        <item>@drawable/bass</item>
        <item>@drawable/trumpet</item>
        <item>@drawable/french</item>
        <item>@drawable/trombone</item>
        <item>@drawable/tuba</item>
        <item>@drawable/flutes</item>
        <item>@drawable/oboe</item>
        <item>@drawable/clarinet</item>
        <item>@drawable/bassoon</item>
        <item>@drawable/harpa</item>
    </integer-array>
    <string name="title_activity_about_us">AboutUsActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="nama">Mochammad Rizky Ifku Syoba</string>
    <string name="email">ifkusyobaa@gmail.com</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>
    <string name="sejarah">Sejarah</string>
</resources>